【氣象】（2021年2月上旬）未來一兩日日間溫暖。隨著另一股東北季候風在稍後抵達華南沿岸，本週中期該區天氣稍涼

氣象討論：2021年2月上旬
此帖文討論期：2021年2月1日至10日
【註】 氣象討論帖一般逢每月1日、11日及21日發出新帖文。 當新帖文發出後，或有颱風追擊帖發出，原有的氣象討論帖會隨即停用。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤溫度術語
嚴寒 ≦ 7 °C
寒冷 8 - 12 °C
清涼 13 - 17 °C
和暖／稍涼 18 - 22 °C
溫暖 23 - 27 °C
炎熱 28 - 32 °C
酷熱 ≧ 33 °C
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤參考網頁
◆ 實時天氣照片：
◆ 天氣雷達圖像：
◆ 機場天氣預報：
◆ 認識天氣現象：
◆ 各類天氣術語：
◆ 各類警告定義：
◆ 短期氣候預測：
◆ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
部份手機於使用app版時可能無法載入以下圖片，暫時需要按入圖片並選擇在瀏覽器開啟或使用web版

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／相對濕度／海平面氣壓

▲ 風向及風速／陣風／能見度

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 衛星雲圖

▲ 熱帶系統

GW（gale warning)－由日本氣象廳發出，意思係24小時內會有熱帶風暴形成，即係估計24小時內命名
TCFA （tropical cyclone formation alert）－由JTWC發出，指24小時會有熱帶氣旋（包括熱帶低氣壓）生成，即24小時內正式編號升格
FFS－美國全球預報系統(GFS)的俗稱，諷刺其計算結果如同FF，近年預報準確度有所提升
CPA TO HK－該風暴與本港之最接近距離
JTWC BIN C之旅-收集每報JTWC預報報文中的CPA TO HK，事後可以實際CPA TO HK對照作BIN C之用
馮瑞權－澳門氣象局前局長
風水權－馮瑞權俗稱
CCM－天文台新任台長鄭楚明簡稱
赤的疑惑－高登氣象台台長，連登CDROM
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose－製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長－Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身－連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶－連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米－連登颱風航空交通post負責人
一個地球人－連登中仔細分析颱風走向及其他高空氣象圖的高質會員，近一年較少上水
當榴蓮遇上芒果－連登中另一位氣象知識豐富的高質會員
逝去的不回來/夏天冬天夏天－知名假膠attention seeker
南珠隻狗－連登中氣象知識亦較豐富的會員
伊甸園菜肉餃－伊甸園市長在連登的最新名字
XXXXXX堅豎－土豆在連登的分身，近一年較少上水
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出－風暴中心直接橫過本港
貓5－cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓－同上，有cat1-5
醉警－酷熱天氣警告誤字
南海之王－氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR－滯留不動
N0.1－向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X－天文台指定8個測風站中有X個達標
login－登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password－由上引申之術語，意指登陸地
0號觀望訊號－香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風；又或熱帶氣旋已形成，但並非採取接近本港之路徑，傳媒卻仍吹奏有機會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號
(香港)暴雨走廊－指大嶼山東北起，經荃青葵，擴展至沙田大埔一段，因西南水汽易受此一帶地型抬升影響較易有暴雨。靈感來自美國「龍捲風走廊」。以下為經典例子。

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chanho.jpg－副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

在洲－「在維多利亞港內的青洲」，天文台以海拔較高且位於廣義維港邊緣的青洲暗示港內達烈風，為天文台搬龍門的代表例子

好準時

熱到仆街

啲北風係咪已經完左
好撚熱

今朝真係好撚凍，明明冷空氣都唔算太強烈，不過今朝新界北同北潭涌都跌到寒冷水平cls

留名

2月頭已經有海洋氣流

交合咩事？仍在24度以下

點搞呀今日跑返工都成身汗

仲跑

慢慢行都出汗

熱到仆晒街

都係凍，一早一晚18度

交合話本週後期溫暖潮濕

今日27度 提提大家依家先2月2

仲癲過上年

而家交合27.0度，表現尚算可以，可唔可以高過2009嘅28.3度今日都仲係寒咗少少

要補補數啦而家，一月頭癲左咁耐

熱撚到夏天咁

熱到

今年過年係咪都好似而家咁上下唔會凍了?

大除夕都仲係estimated high 22度

點解可以咁熱，先2月頭…

得22度，又要涼住過年仆街冚家剷

點解個太陽咁撚勁..

好撚熱

新界29度

想去游水

講個笑話：而家係2月頭

熱到仆街
濕濕晒

巧熱

係

一個月前：凍到想死
一個月後：二月咋咁熱嘅？

其實上年2月都有28.1度，今年表現不及上年，不過希望中旬或下旬有機會破啦

屌你寵母凍返好冇

今年回南天幾時到？

依家咪係

日夜溫差>10度
好易病..

赤臘角 錄得強風程度之持續風速 (44 公里/小時 - 6 級)

強風8中1

中後期稍涼黎緊去潛水

大風到以為屋企出面多左條瀑布

大風到俾d風吹璃簾嘈醒

新年幾日會唔會落雨

邊撚到有涼到
我睇九日預測熱到仆街wo

點知呀
見個topic係咁寫

29度下嘅22度咪稍涼

今日凍到仆街，尋日好太陽最高叫做有27.6度，仆你個街今日同樣好太陽得21.7度

九天預報寫潮濕及相當溫暖的海洋氣流
印象中好似比較少見有相當呢兩個字

期待

今個月應該破晒紀錄 熱到仆街

係咪下星期初
19-26度四月咁款

09年2月講緊22-26度今年涼過2009年

今次仆街了

回南

你死撚開啦

交合預料香港冬季氣溫正常至偏低

建議上面某幾條虧佬好驗下身先係哩個post講野

偏低嗰陣咪偏低 其餘都係極高

點解黑龍江果邊冷空氣落唔到黎

The monsoon will be replaced by a humid and rather warm maritime airstream.

可能未過年已經要開冷氣

你提左我換冷氣

支持一下黃店

想問一問各位師兄下星期二三天氣情況🙏🏽
本身諗住行幾日山山上過

屌咪撚同我講冬天已完呀

短髮

預計17-28度
天晴間中有一兩陣驟雨

見大交合寫80-95%
想問有冇話估計全日落雨
定還是間中一兩陣雨

天鵝RSMC Bst:
3118 13.8N 125E 905 Hpa 120 Knots

西澳18s夠晒神奇，一路行內陸都未死得
而家先出返海

原來艾沙尼同艾濤都出Bst了
佢哋嘅顛峰強度同時間係：
艾沙尼：50/992 (0412-0506z)
艾濤：45/992 (0906z)

唔係到莫拉菲

莫拉菲best track 1月18日已經出咗，強度調整為940百帕 / 90節。

JMA公佈best track會先用AXPQ20 RJTD，之後先喺網站更新完整版（有時可能要一兩日）。完整版會有埋風圈大細數據，接近日本既颱風有三小時 / 一小時分析：

JMA天鵝業務分析 vs 最佳路徑既比較，可以見到減弱同加強過程有啲修正，但整體變化唔大：

天鵝喺Virac既最低氣壓實測為912.1百帕，睇落JMA都有參考呢個數據。

其實唔明點解best track叫best track

From NHC Glossary

Best Track:
A subjectively-smoothed representation of a tropical cyclone's location and intensity over its lifetime. The best track contains the cyclone's latitude, longitude, maximum sustained surface winds, and minimum sea-level pressure at 6-hourly intervals. Best track positions and intensities, which are based on a post-storm assessment of all available data, may differ from values contained in storm advisories. They also generally will not reflect the erratic motion implied by connecting individual center fix positions.

用中文黎講，track係講緊嗰路徑資料，best代表手頭上有既資料可以得出既最好分析，and we have this name。

明哂

咪係字面意思

熱死曬？

新界北相當清涼 但大交合19度

週末天氣展望(2021-2-5)
Unlisted

下週大雨的詳細分析, 及農曆新年天氣展望.
更新及其他資訊, 觀迎訂閱頻道:

今日好撚凍阿，新界普遍14度或以下，新界北得10度。好心天文台唔好濫用天晴溫暖呢個字啦，邊忽暖丫但係就唔講早上天氣清涼，市區最低氣溫約17度，新界氣溫顯著較低，今朝新界返工嗰啲真係俾天文台呃撚晒明明上個月頭都識得咁用

仲要黎緊9日都話天晴溫暖，唔計中間落雨嗰幾日，完全冇視低溫得17至18度，點解唔調返轉講部分時間有陽光，早上天氣清涼/較涼似乎好好多，一早一晚新界都會輻冷到幾低溫

受高空擾動影響，星期二、三華南地區有大雨及雷暴。

環高出bst了(85/955)
代表舊年JMA TC強度榜正式出爐
前五名如下：
1.天鵝 120/905
2.海神 105/910
3.美莎克 95/935
4.莫拉菲 90/940
5. 巴威 85/950

lm到時微雨

說好的潮濕呢？

今日仲有黃色火災危險警告

雖然我都想乾爽啲

又有大東風到左，我屌你老母好撚凍阿

睇黎寒警要等到年尾先有

想問下點解星期三會岀現藍色個段咁奇怪

好撚熱呀 幾時8號呀

兩道氣流交滙帶
（可唔可以叫幅合帶？）

聽日落雨我切

淨計hko定點先？

計全香港都有雨

切咩先 講清楚

有雨先講啦 咁多嗲

講咗先

雨就應該會有
但係會唔會頻密驟雨，雨勢有時頗大，狂風雷暴就唔知

cap定待bin

初雷

等睇雨帶珠江口減弱劇本

已經改弱咗聽日雨勢

即係有雨

改嚟改去聽日咪又係出太陽

都正

有雨先問 唔好嘈

正解 聽日會轉做天晴間中有一兩陣驟雨

得22.3度dnlm

講咗先 費事你改

你望下個天都知無可能落雨啦

算啦 佢驚 唔好逼佢

認真問, 聽日本身plan左去行山
但睇左天氣預報 聽日係咪cancel比較好??

後日大後日最低得16度

熱撚到仆街喎

我每次睇預報話落雨cancel行山 去到嗰日都係出太陽

本身諗住今日好熱
點知又幾涼喎

聽朝改左細雨

大風到仆街
果然審黎智英會大風大雨

落雨驚乜
利申 八號波行過山

我驚？
我有乜大場面未見過
上過電視上過頭版
笑死人

咁你又唔講切咩

連雷暴都唔知縮咗去邊

星期三應該好大雨

太粗俗
不了 心照
同埋你睇天文台驚都笠水跟我就知唔會有乜雨啦

到時有雨佢就會話切豬肉

好撚大風

如何評估星期三的大雨預測有多極端？

幾時先跌吾穿29度🤤🤤

EFI可以係邊睇？
ECMWF?

唔sure係唔係呢個

出面好似打緊三號波咁

體感溫度明顯下降

大風左

昂坪 錄得暴風程度之陣風 (91 公里/小時 - 10 級)
昂坪 錄得烈風程度之持續風速 (69 公里/小時 - 8 級)

點解咁大風，做乜鳩？

維港（青洲）持續一小時平均風速吹烈風

大風過蓮花

謝

醒咗一睇天氣
嘩 陣間仲跌到17度

熱到仆晒街
17度有乜好講

真係好癲，跌到17度dnlm

好唔想落雨呀屌

德國就快跌到-20°

要開風扇先訓到

邊撚度有雨

樓主雨呢

問我有咩用

仲洗唔洗問我呢樣個樣呀

要 落雨切咩？

你問埋啲假設性問題有乜意義

見大家咁無聊

不如玩明日雨量競猜遊戲

我先
新界西15
新界東10
九龍西 10
九龍東 0
香港島 5
離島 10

咁快估聽日，估咗今日先啦
0000000000000000

唔係估 係觀察
望下尋日個天都知今日無雨落啦

交合仲係幾陣雨

邊撚度有乳

我=比天文台更準確嘅男人

拎撚左長遮出街
如果天文台唔撚整到落雨
我呢就屌佢老尾

今日日頭係唔會落雨

收夜

都未必有 交合改到聽日

應該聽朝先落
個交滙帶聽朝先到

今日狂風雷暴 -> 驟雨漸轉頻密 ->有幾陣雨 -> 今晚有幾陣雨

後日15度係做乜乸，我dnlm

曬到傻

我要開燈喎

你準備切

條街好猛太陽

香港公園個溫度係做咩

切乜？

尋日都講撚左

成日問我切乜
真係切條毛
好天到

一滴雨都無

未到，TAF預聽日日出先開始

特提 偏東強風

雨呢垃圾天文台

依家內陸d雨帶係藍色 聽日都係微雨完場 點會有狂風雷暴

下 聽日原來無雨落 wtf

聽到厭

橫瀾島烈風

切毛嘅話就收收皮先

2200 風就有 雨都冇滴

10點半啦 又話幾陣雨 幾陣風就有

成日預測落雨都係遲半日至一日

有雨水味

落緊雨

風力仲上緊

大風過熱帶風暴浪卡

好大風

大風到仆街

又調弱聽日雨勢 好心衰咗咁多次就咪咁進取

8中2加維港強風

32.8 km/h (程度屬強勁)
市區風力清勁，陣風可達每小時60公里以上，
離岸及高地風力普遍達強風程度，部份地區更可出現烈風風力。

聽日冇雨就好笑

雨就實有嘅 不過一定唔會有狂風雷暴+大雨囉

淡友全面進場

機場10分鐘風速衝到上54

百幾

仲癲過平時啲8號風球

青洲G 100

updated 107

好癲

市區都好大風，感覺好似打緊8號咁

橫瀾 青州烈風
赤鱲角 57
維港4站有3站強風
完全係cls

黃竹坑吹偏南風?

大風到真係好似打風咁

打風咁

35 km/h (程度屬強勁)

風力指數

住山
啲風嘈到仆街 點瞓

咁大風

立flag

勁唔勁過蓮花
洛克人就算啦

差流浮山未上到強風
但係其他七站風速都大過蓮花

強烈季候風信號現正生效。預料本港吹偏東強風，平均風速每小時超過四十公里。陣風間中達烈風程度。

在上午1時30分的過去一小時，橫瀾島、赤鱲角及天星碼頭分別錄得的最高持續風速為每小時72、62及47公里，最高陣風分別為每小時81、75及80公里。

大西北十點幾十一點有啲雨

吹到fengfeng聲冇停過

雨帶係西南面飄緊過黎

十足十英國溫帶氣旋

bno移民之後會經常遇到

點解交合會預測有雷暴 係咪覺得有雨就有雷暴

係咪落完雨了？

冬天成日有呢D
今年冬天歐美成鬼日大寒潮

落雨落咗成個朝頭早好凍呀

我放屁仲響過佢
咩雷都無笑4人

今日幫bno撚適應英國天氣

又濕又落雨又凍，而家實際氣溫零下16度我都會信

長命雨

下星期又跌到落16-21度今年真係仆街2月黎